【為咗救一個自殺嘅女仔，被捲入無盡嘅死亡之中……】

你……夠唔夠膽為咗一個人去死？

捨己為人呢種事情，聽落並唔係唔常見。就好似消防員為咗拯救平民而付上性命，警察為咗打擊罪惡而英勇殉職，甚至一個普通人都可能會為咗另一個陌生人而犧牲自己。

看似係一種好偉大嘅事情，但現實又有幾多人有勇氣去為咗另一個人而付上自己性命？

我呆望沿住地板空隙流動嘅鮮血，同埋溫度依然殘存嘅屍體，呢一片超乎現實嘅血腥修羅場，令恐懼充斥於我身體每一個角落，連企穩嘅力氣都唔夠。

「阿逸……扔低我，一個人死總好過兩個人死……」

一把熟悉嘅聲音傳入耳中，呢把聲音令我醒覺，自己啱啱嘅諗法係有幾咁愚蠢……

因為，我已經為咗拯救呢個再度打算自殺嘅女仔，而死咗一次……你無聽錯，係確確實實咁「死」咗一次。

我為咗救一個自殺嘅女仔，被捲入無盡嘅死亡遊戲之中。

事源，要從一日前開始講起。

＊

嘟——嘟——

當我嘅身體坐喺lecture room，而靈魂飄到九霄雲外時，電話嘅響鈴聲將我拉返嚟現實。我望一望來電顯示，打畀我嘅係我Cheryl。

明知我上緊堂重打電話過嚟，無非都係為咗一樣嘢……無錯，今日係我同佢嘅兩週年紀念日，佢咁急打過嚟，無非都係想confirm我係帶佢去高級法國餐廳鋸扒再開支紅酒，定係帶有多元風味嘅西班牙餐廳食啲鹹過鹹魚嘅西班牙火腿。

如果我而家唔聽佢電話，一陣又會俾佢問點解唔聽佢電話，係咪同緊第二個女仔傾偈傾得好開心。

我離開lecture room，搵咗個無人嘅角落接聽電話。

「喂，Cheryl？」

「喂……」

「你使唔使咁急啊，急到要喺我上緊堂嘅時侯打過嚟。我講埋畀你知喇，今晚我book咗前排你話好想食嘅嗰間法國野，重同經理講留咗支波爾多紅酒。正餐之後重會送分子料理甜品，聽講有好多正評㗎——」

「阿逸，對唔住。」

Cheryl突然向我道歉，打斷咗我嘅說話。

「我知道今日係我哋嘅紀念日，我唔應該同你講呢啲嘢，但係今日我阿媽同我講……無可能俾你同我一齊，重要送我去英國讀書，唔會再返香港。」

我聽完之後，霎時之間畀唔到任何反應，而Cheryl語氣平和咁繼續講落去：「我無辦法違抗媽媽嘅命令，無得唔去英國讀書……所以，對唔住。」

喺兩週年紀念日收到呢個消息嘅我，內心彷如被雷劈一樣。

其獷，我有預感遲早會發生咁嘅事……Cheryl係大富人家，住緊過千呎嘅私樓，而我只係來自基層嘅公屋仔，兩個人活喺唔同嘅世界，而佢媽媽係好現實嘅人，從見到我第一眼開始，就覺得我係個下等人，配唔起佢矜貴嘅Cheryl。

而我亦隱約感受到Cheryl對我嘅態度，只係我一廂情願以為只要努力就可以剋服所有困難……不過，我係估唔到會喺我哋兩週年紀念日發生。

電話傳嚟寂靜之聲，沉默一陣之後，我率先開口：「其實……你唔使講對唔住，呢件事唔係你嘅錯。我明白我哋係兩個世界嘅人，注定我哋唔可以一齊……既然事情發展到呢個地步，咁我哋亦只能到此為止。」

既然呢個係佢嘅選擇，咁我只能無奈接受。

「對唔住，阿逸，祝你幸福。」從Cheryl嘅聲線聽唔出有一點悲傷。

「唔緊要，再見……唔係，我哋以後唔好再見……」

我緩緩放低手機，撳下收線掣，然後愣望住天空。

唉……

今日，我失戀了。

原本嘅行程全部都取消，我打電話取消餐廳預約，再將本來打算送畀Cheryl嘅週年紀念禮物扔落垃圾桶之後，就搭車回家。

回家嘅車途上，腦海裡不停浮現與Cheryl之間嘅回憶……我同Cheryl係中學同學，由望見佢第一眼開始就對佢一見鐘情，但以前嘅我比較自閉，唔識點表達自己。

喺中四嘅時侯，我班主任知道咗呢件事，不但無斥責我學生不應談戀愛，反而積極撮合我哋。多得佢，我同Cheryl終於喺秋季旅行時正式一齊。

我明白Cheryl當初肯同我一齊只係一時衝動，處於熱戀期時自然會為對方無條件犧牲，但過咗熱戀期之後開始重新審視呢段關係時，就會發覺好多承諾都係「謊言」，現實容不下理想鄉。

Cheryl由頭到尾都明白我同佢差距太大，只係為咗唔想傷害我先繼續同我一齊。

今日大概係自我父親離開我同母親之後，最bull shit嘅一日。

落車之後，我將今日預約咗嘅餐廳取消，再將原本要送畀Cheryl，價值不菲嘅週年紀念日禮物扔落垃圾桶。

進入大廈之後，我沿住樓梯直上，舊式唐樓係無電梯，只可以一級一級行上去。不過我行到我住嗰層之後並無停低，而係行到天台嗰層。

我輕輕推開長期無閂實嘅防煙門，一陣清涼嘅風撲面而來。

「呼——」

我嘆咗口氣，然後行到天台邊緣，將書包當做背枕半臥地上。

呢個係我由細到大嘅舒壓方式，每當我唔開心，或者感到壓力大嘅時侯，就會上嚟天台。喺呢個無人嘅空間，望住頭頂呢片天空，感受清涼嘅微風，我嘅心情就會得到舒發。有時無聊嘅話我都會上嚟，因為呢種自由自在嘅感覺，感覺比四面牆更舒服。

我從書包拎咗本書出嚟，打算睇書舒發下心情。睇書係我嘅興趣之一，特別我最鍾意睇啲有關超自然嘅奇怪事情。

不過……望住眼前字海，卻無一粒文字入到腦，因為喺我腦海中全部都係呢兩年同Cheryl之間嘅回憶。開心嘅片段、嘈交嘅片段、甜蜜嘅片段……

雙眼不禁發熱，我終於忍唔住，傾盆大雨流下眼淚。

……

唔知過咗幾耐，我終於醒返。頭頂掛住一片金黃色嘅天空，原來我不知不覺間瞓著咗。

望住金黃色嘅日落，空空如也嘅腹腔訴說著係時侯回家。我收拾好書本，孭起書包，準備離開天台。

就喺呢個時侯，我發現咗一樣嘢。

咦……？

喺另一側嘅天台邊緣，有道纖柔嘅身影。雖然係背咗光，但我隱約睇得出係一個身穿校服嘅少女。

佢雙腳站喺石壆之上，背向住我。呢個位置只要再向前踏一步，就會從天台墮下。

「唔係嘛……呢個年頭特別多人自殺嘅……」

更令我詫異嘅，係我唔知道佢由幾時開始企咗喺度，而佢似乎無留意到我嘅存在，大家就好似睇唔到大家一樣。

應該點做好……？救佢……定係由佢？

雖然我同佢素未相識，但眼看一個即將自殺嘅人，作為一個正常人都無可能放任不管掛！

我放輕腳步，趁佢唔為意慢慢行近佢。大概行到剩低兩米左右距離，我先停下腳步。

「Hey！」我輕聲叫道。

少女身子一顫，驚覺轉頭望過嚟。映入眼前嘅係清秀得嚟又有種弱質芊芊嘅臉容，佢嘅眼神十分迷茫，就好似對於某件事情感到十分猶豫，但當視線同我對上嘅時侯，又流露出少許訝異。

喺而家呢個情況，我反而唔知講啲乜嘢好。對住要自殺嘅人，普通嘅勸喻有可能會刺激對方，特別係呢個岌岌可危嘅情況，萬一佢因為我嘅言語而轉身躍下，咁毫無疑問我就係殺人兇手。

我苦惱地思考，但依然諗唔到應該要講啲咩好，但係我必須要講一啲嘢，嘗試勸返佢落嚟……！

就喺呢個時侯，我留意到佢嘅目光，佢以十分好奇嘅目光望向我……

準確嚟講，係望向我手中嗰本書。

「你對『夢』呢樣嘢有興趣？」我舉起手中書本，向少女發問。

「……夢？」少女終於開口講嘢。

「呢本書係講解有關夢嘅一切。夢呢樣嘢，既似真實，又似虛假，明明我哋喺夢中感受到真正嘅五官感覺同時間流動，但又只存在喺大腦之中，而且同瞓覺一樣佔咗人生大部分時間。我成日都會諗，如果我哋可以好似《愛麗絲夢遊仙境》咁自由自主喺夢中控制自己，咁呢個世界將會變成點？」

當我講完之後，回過神來，先察覺到剛才嘅話語內容，並唔係一番應該同想自殺嘅人要講嘅嘢……

正當我擔心之際，少女嘅反應卻令我出乎意料。

「呢個諗法⋯⋯好似有種好超自然嘅感覺。」

我愣了愣，少女歪著頭望向我，眼神裡充滿興趣。

「其實唔單止夢，我平時都好鍾意睇好多有關超自然嘅嘢……你呢？你都係鍾意睇呢啲超自然嘅嘢㗎？」

「我無睇開超自然嘅嘢……不過，啱啱照你咁講，聽落好似幾有趣咁。」

「咁……既然你有興趣，咁我唔怕話畀你知……其實我試過好似愛麗絲咁喺夢中保持意識，控制自己嘅任何行為。」

「吓？真係嘅？」少女半信半疑望住我。

「真㗎，我重試過發夢時遇上一連串嘅奇怪事情，你想唔想聽下我講故仔？」我一本正經咁亂噏一通，「不過呢……我就有啲畏高，唔想企喺啲咁高嘅地方講故仔。」

少女皺起眉頭，表情有啲猶豫，於是我再補充一句：「我好少會同人講呢個故仔，因為無乜人會信我嘅嘢，不過我真係喺夢中遇到好多奇怪嘅事。」

但係，少女卻一口道穿我嘅謊言。

「你所講嘅故仔係作出嚟，為咗說服我落返嚟㗎嘛？」

「當然唔係……！」

「多謝你……為咗一個唔識嘅人，竟然打算作個溫柔嘅謊言畀我聽……」

聽到呢句，我心中已經有唔好嘅預感……！

「喂！唔好——」

但之後嘅話更令我驚訝——

「不過……就算係假，我都想聽一聽你嘅故事。」少女莞然一笑。

「真係……？」我愣望住少女，而少女嘅表情已經告訴答案。

「係，我想……啊！」

少女說話未完，忽然失去平衡向後墮下！

我毫不猶豫衝上前，將佢其中一隻手捉住！

「捉實我——」

我捉住佢嘅手腕，將自己嘅身體頂住邊緣嘅石壆，但捉住嗰一刻嘅衝勁實在太大，連我自己都失去平衡向前傾下！

「Shit——」

「啊！」

我雙腳猛然用力，但無奈支撐唔到兩個人嘅重量——

然後，我同少女一同從天台跌咗落去……

喺半空嘅時間只有幾秒，而我呢一刻正喺度諗……

對唔住，我救你唔到……

然後，我就眼前一黑，失去意識。

＊

『下一站係尖東，乘搭荃灣線各站，可在此站轉車……Next station East Tsim Sha Tsui, interchange station for the Tsuen Wan Line……』

一道熟悉嘅廣播聲傳入我耳中，我驟然打開雙眼，映入眼前嘅係西鐵嘅車廂。

「啱啱……我係發緊夢？」

啱啱同校服少女墮樓嘅片段記憶猶新，如果呢個係一場夢，咁呢場夢避免太過真實……

我頭腦清醒之後，整合一下記憶，事情應該係啱啱失戀嘅我打算搭西鐵返屋企，點知唔覺意喺車上面瞓著，瞓到西鐵已經兜咗一個圈，中途發咗個夢，差唔多返到起點先時瞓醒。

只不過，西鐵全程車程大約四十五分鐘左右，而家差唔多到尖東站，即刻我瞓咗接近個半鐘，但係……記憶中嘅我應該無咁眼瞓先啱。

我拎電話出嚟睇下而家時間，電話顯示而家嘅時間係三點……

「咩話？三點……？」我驚訝到叫咗出聲。

為咗確認我無睇錯，同埋電話無顯示錯，我反覆開關幾次電話屏幕，但電話顯示嘅時間的確係三點。

但係……我記得我離開學校嘅時侯，已經係晏晝四點半。

唔單止時間對唔上，而且我發現咗呢一件奇怪嘅怪……雖然晏晝唔係繁忙時間，但我身處嘅車廂除咗我之外，只係得一男一女——

就喺呢個時侯，列車忽然埋站。

相隔好耐無見大家，唔知大家重認唔認得我呢？
今次事隔好耐再次出故，如果有睇過我以前嘅故嘅人，呢個故應該係個surprise，不過等我先賣個關子，當我出多幾篇大家就會明
然後就同宣傳時間

＊

紙言（同步更新）：

Facebook專頁：

鍾意嘅不妨撳入去，like一like，當支持一下

＊

呢個故將會每晚更新，敬請期待

留名

我認得你個名

Facebook見到

見無咩人就出多篇 跟住聽晚先繼續更新喇

＊

從窗外清晰見到尖東站嘅月台正映入眼前，但奇怪嘅係月台上面一個人都無。雖然而家唔係繁忙時段，但車廂同月台嘅人流情況都唔應該會少得咁誇張。

列車完全埋站，開門嘅提示聲響起，不過……眼前嘅車門並無打開。

如果可以嘅話，我一定會去投訴港鐵服務係幾咁有問題，但係我唔會咁做，因為港鐵服務再差都唔會咁詭異。

直覺話畀我知……呢個係個唔好嘅預兆。

就喺我仍詫異地望向窗外時，兩抹黑影神不知鬼不覺出現喺我身旁。

「係邊個？」

我轉身一望，原來同我同一車廂嘅嗰對男女。男嘅著住中學校服，外貌睇落比較年幼，女嘅著白色緊身t-shirt牛仔短褲，孭住斜孭袋，年齡大概同我差唔多。

我諗佢哋俾我呢下唔太友善嘅反應嚇到，愕望我幾秒之後先有反應。

「你……唔知發生咗咩事？」白衣女皺住眉頭。

「我都唔知，啱啱我瞓著咗覺，醒返之後就咁樣。」我望一望車門，再睇下電視屏幕上有無通知，「我估係普通故障掛，港鐵年中都成日有呢啲情況出現㗎喇！」

「我本身係喺學校上緊堂㗎……點解一醒咗就喺西鐵度㗎！」中學生神情慌張咁講。

「咩話……？你本身喺學校上緊堂？」我以為自己聽錯，再一次確認中學生嘅話。

「係呀……我啱啱上下堂唔小心恰著咗，醒返之後就嚟咗呢度。」

我皺住眉頭望住中學生，心諗佢應該未瞓醒……但係望多兩望，中學生嘅表情同反應就好似當呢件事係真嘅一樣。

「佢講嘅嘢係真，我同佢一樣，本身我應該係喺火車度瞓著咗，醒返之後就發覺喺西鐵度。」白衣女卻對中學生嘅答案給予肯定。

「咩話……？」我納悶地望住二人。

聽完佢哋講嘅嘢，我更感到莫名其妙。假如佢哋本身唔喺呢間列車上面，瞓醒之後點會無啦啦出現呢間列車上呢？

無論點聽成件事都係唔合理……不過，佢哋嘅表情一啲都唔似係講緊笑，再加埋眼前嘅怪異事情，唔知點解我會覺得佢哋講嘅嘢可能係真都唔定……話唔埋呢架西鐵亦唔係我本身搭緊嗰架西鐵。

咁嘅話我就更加感到疑惑……究竟我醒返之前係坐緊西鐵，或者……係喺天台？

假如我真係同校服少女一齊墮樓，就算無死我都應該身受重傷，無可能重行得企得，然後重出現喺西鐵度……

無論如何，短短幾粒鐘發生嘅事情實在太奇怪。

「你呢？你話你瞓著咗，咁你醒返之前本來做緊啲咩？」白衣女問。

記憶中有兩個矛盾嘅事實，我應該答邊一個好？

「喂……？」白衣女露出疑惑嘅目光。

我諗，我會傾向選擇更合理一方嘅事實。

「我本身就係喺西鐵上恰著咗，所以唔覺有咩特別……不過你哋講一講，的確係有啲奇怪。」我拎起電話俾佢哋睇，「我記得上車嗰陣係四點半，但而家電話顯示嘅時間係三點。」

「係喎！點解而家係三點嘅？」中學生望一望佢腕上嘅電子錶，「而家應該係朝早九點先啱㗎！」

白衣女從斜孭袋拎部電話出嚟，睇完之後皺起眉頭，睇嚟同樣佢電話上嘅時間同佢認知嘅對唔上。

「晏晝時份一個車卡竟然得三個人，諗諗落真係幾唔合理。」我望一望月台，「而且，呢架車已經停咗喺度成分幾鐘，但係門又唔開，又唔駛走，乜嘢反應都無……就好似被困一樣。」

「而且……」中學生指住出面，「呢架車已經喺度停咗成分幾鐘，但重未開出……」

「我諗，我哋要搵方法離開呢度先得。」我講。

「有咩方法？」白衣女問。

我放低手上背囊，起身行去撳住緊急通話掣，然後對住mic講：「唔該，請問有無人啊？」

過咗一陣後無人回覆，於是我再問多次，依然係無反應。我又跟住車上指示，扭動緊急開門掣，但都係打唔開車門。

「我哋……不如報警？」中學生提議道。

「好主意。」我拎部電話出嚟，但發現一格信號都收唔到，「電話收唔到信號。」

「我都係。」白衣女拎咗佢部電話畀我睇。

「學校唔畀帶電話，所以我無電話喺身……」中學生尷尬地講。

事情愈嚟愈懸疑，醒咗之後發現去咗第二度，被困於西鐵上，電話收唔到信號，無論點睇都係唔好嘅預兆。

「喂……你哋睇下……」

中學生驚慌咁指向窗外，我同白衣女沿住中學生指嘅方向望去。

Roseeeeeeeeeee

忠實讀者呀

Hello Dylan巴

「做咩？有咩特別？」白衣女不解咁望住月台。

一開始我都唔明中學生指緊啲咩，但我望多兩望，就明白到點解中學生露出咁驚慌嘅表情……月台上方柱寫住嘅「尖東」字樣，唔係平時見到嘅整齊字樣，而係……好似鬼畫符一樣。

我再仔細咁觀察月台，發現到更多不尋常之處，例如正常月台會有好多指示牌指引出口同電梯位置，但驟眼一望唔好講指示牌，連顯示列車到達時間嘅顯示屏同埋時鐘都見唔到。除咗呢樣，另一樣最明顯嘅異處係方柱上英文字樣「East Tsim Sha Tsui」係寸錯。

望住方柱上「尖東」二字，就有股心寒嘅感覺……

……呢度，並唔係真正嘅尖東站。

「邊個咁大整蠱，畫到尖東兩隻字變到咁花啊……」白衣女帶著不安地講。

「呢個……真係尖東站月台嚟嘅？」中學生慌張咁問，「無論點睇都唔似尖東站月台……」

「呢個月台嘅感覺的確有啲怪異，但而家我哋首先要做嘅係搵方法離開呢架車。」我向中學生同白衣女問，「我叫阿逸，你哋點稱呼？」

「我叫莉莉。」

「我全名叫駱梓譯，你可以叫我做駱譯……」

我哋身處嘅車廂只有我哋三個人，而且後方無路，係最尾嘅車卡。既然我哋三個人被轉移到呢架西鐵上，或者其他車廂有其他人同我哋一樣同樣情況都唔定。

我望向前方車廂，果然隱約見到遠處嘅車廂有其他人。

「莉莉、駱譯，我有一個提議。」我向莉莉同駱譯提議，「不如我哋向前嘅車卡行，將呢架車所有人聚集埋一齊之後先再作打算。」

「嗯，我贊成。」莉莉應道。

「好……」駱譯點頭附和。

正當我哋打算向前行嘅時侯，前方車廂原本分散嘅人們忽然聚集起嚟，紛紛向前湧動。

「喂！最前面嘅車廂有車門打開咗呀！」

一把響亮嘅聲音從前方傳嚟，只見其他人聽到聲音之後，亦一同向車頭前進。

雖然唔知係咩狀況，但既然有車門打開，咁我哋只好一同跟上去。

奇怪嘅係，明明西鐵線嘅車卡至少有七個，但我哋行咗四卡車廂就到車頭位置。只見最頭嗰一道車門打開，而且重有一群人聚集咗喺月台車頭位置，初步推算至少有三十人左右。

我哋行出車門後，廣播聲突然響起。

『請勿靠近車門……Please stand back from the doors……』

嘟嘟嘟嘟——列車車門突然間就關上，然後漸漸駛離咗月台。

「睇嚟呢度係最後三個人喇！」有位阿叔從人群中行出嚟講。

「你哋……都係啱啱嗰班西鐵上面嘅人？」我疑惑地問。

「我唔喺架西鐵落車，唔通自己識瞬間轉移嚟呢度咩？」阿叔用極差劣嘅口吻回答。

「咁你哋知唔知發生緊啲咩事？」雖然阿叔嘅態度令我感到不爽，但可能佢哋知道啲我哋唔知道嘅資訊。

「發生乜事？咪港鐵故障囉，港鐵年中都成日發生呢啲事㗎啦！呢架車出撚咗問題，咪放晒我哋落車，要我哋轉搭第二班車囉！」

「吓？阿叔你唔明發生咩事咩？」莉莉不解地問。

「發生咩事啊？個天冧咗落嚟，定你老母去咗做雞啊？」

「哈？你講多次——」莉莉隨即氣上心頭。

「莉莉，等等……」我截停莉莉，然後望向阿叔，「阿叔，你本身就喺啱啱架西鐵上面？」

「我唔撚喺西鐵上面重可以喺邊撚度啊？阿哥仔你係黐咗線，定係患咗少年痴呆症啊？」阿叔不屑地講完，就行過去車門面前，等待另一班列車到來。

「嗰個阿叔……都黐線嘅！」莉莉氣憤咁講。

「佢應該係同我一樣，本身就係搭緊西鐵，所以無察覺到你哋講嘅異樣。」

除咗阿叔之外，其他人都企喺原地，露出一臉茫然，手足無措嘅樣子。我諗佢哋同莉莉同駱譯一樣，都係醒返之後就發現自己喺西鐵上面，只有我同阿叔係例外。

我望一望月台，好快明白到啱啱感覺到嘅異樣，尖東站月台應該有十二節車廂嘅長度，但眼前嘅月台只有一半長度左右，同埋只有車尾同我哋身處嘅車頭有電梯，中間部分除咗林立嘅方柱，就空無一物。

再加上列車駛入尖東站時會喺月台實際上第二節車廂位置停泊，但呢架列車係駛到最盡位置先停泊。

「呢個地方實在太奇怪，根本就唔係尖東站。」我托腮思考道。

「你都覺得奇怪呢？」一個戴黑框眼鏡，身穿恤衫嘅斯文男子搭道。

「係，雖然睇落好似平時嘅尖東站，但細心留意嘅話，站內設施、列車停泊位置、月台長度，統統都有問題。」我回答斯文男問題。

「唔使細心留意都可以發現，你睇下電梯呢度。」斯文男指住電梯嘅位置。

我哋沿住斯文男指嘅方向望去，只見電梯上方俾天花封咗頂，並無路可以通上去大堂。

「就好似特登想將我哋困住喺度咁。」第一眼嘅直覺話我知係咁樣一回事。

「無錯……估唔到我哋嘅諗法都幾接近，只要稍微用理性分析都可以得出呢個結論。」斯文男托一托眼鏡，好奇地望住我，「我叫家明，點樣稱呼你？」

「叫我阿逸就得。」我同家明握起手，「不過就算得出呢個結論都無用，我哋都唔知點樣離開呢度。」

「一係我哋向前行睇下有無其他通道？」喺我身旁嘅莉莉加入話題。

「好主意。」家明贊同道。

「等等！」駱譯指住頭頂，然後一臉疑惑咁望住我哋講：「你哋睇下，個顯示屏不斷重覆住同一句嘢……」

我抬頭一望，發現原來呢個位置有顯示屏，亦係成個月台唯一一塊顯示屏。只見屏上不斷重覆住同一句走馬燈，而嗰一句話嘅內容相信大家都好熟悉——請勿超越黃線。

「咁又有咩特別？」我問。

「你望下前面地下……」

駱譯指住電梯前方，地下有條同月台垂直，橫跨整個月台嘅奇怪黃線，位置啱啱好喺第一節車廂同第二節車廂之間。

「呢句嘢……就好似警告我哋唔好跨過去咁……」

「會唔會係你諗多咗啊？平時啲人都成日唔守規距，檻過黃線㗎啦。」莉莉講。

「我又覺得駱譯講得啱……係月台上忽然有條咁突兀嘅黃線，而且成個月台淨係得呢度有顯示屏，睇嚟係有人專登強調呢一點，唔想我哋踩過去……」我吐出我心中疑慮。

再加上之前遇到嘅各種怪異事情，好難令人唔聯想到而家嘅情景係有人刻意設計出嚟……

阿叔好似聽到我哋之間嘅討論，挪揄一句：「成班人都痴痴地，都唔知係咪妄想症發作！」

「喂！你個老嘢——」莉莉不滿地罵道，但一陣嘈雜嘅聲音傳嚟，將眾人嘅注意力引開。

「成班戇居都唔知堆晒喺度做乜，我哋行啦！」一個金髮嘅男子高講叫道，佢身旁重有一男一女嘅同伴，三個人直接往月台前方前進。

「喂！等等！」我察覺到佢哋舉動，馬上開聲截停佢哋，「唔好向前行住！」

但係佢哋無視我嘅叫聲，繼續向前行。就喺佢哋越過黃線時——

嗡——嗡——嗡——

一道刺耳嘅警鐘聲響起，月台所有燈忽然熄滅晒，亮起不祥嘅紅燈。

「哇！屌！做乜撚？」金髮男俾眼前情景嚇到即刻調轉頭跑。

『請勿超越黃線……請勿超越黃線……再不返回黃線之後，格殺勿論。』

「阿樂，不如都係唔好行……」另外嗰對男女嘅女方畏縮地拉住男方嘅手。

「……屌！有乜好驚？」男方冷靜落嚟之後，向住前方大叫，「你咪以為你嚇到我啊，我靠嚇大㗎！我唔理你係邊個，最好快啲放我返出去。」

聲音喺月台徘徊，但月台除咗亮起紅燈同響起驚報聲之外，並無其他動靜。

「都話無嘢㗎喇！我哋——」

嗖—！

嗖—！

兩道劃破空氣嘅聲音傳出。

然後，空氣再次變回寂靜。

雖然燈光十分昏暗，但我隱約見到嗰對男女停咗喺原地，無再繼續向前行。

『沙沙……總係會有啲咁嘅人，唔聽人勸告，結果自吃苦果。』一把沙啞嘅男人聲由廣播傳出。

係邊個……？

『睇嚟呢度已經齊人，可以準備進入正題，咳咳……歡迎大家嚟到呢度，各位都係千挑萬選嘅幸運兒，得到資格參加呢次嘅篩選。只要你哋成功通過所有遊戲，唔單止可以離開呢度，重會得到豐富嘅獎勵……』

呢刻，月台燈光再次回復原狀。只見嗰對男女忽然咚一聲倒在地上，鮮紅色嘅血不斷從佢哋身上滲出……

『不過啊，萬一挑戰失敗，之後等待你哋嘅……就只有死亡。』

類似大陸果啲無限流?

btw support

唔係 我無睇過無限流，不過我估應該唔係

多謝

人類經常會將一啲無法解釋嘅事情詮釋為不合理。其實，所謂不合理嘅事情，並非真係不合常理，而只不過係超出人類想像範圍嘅事情而已。

一把來歷不明嘅廣播聲傳出，內容十分令人在意，遊戲、篩選、死亡……就好似生存電影所出現嘅劇情。不過，並無人留意到廣播內容，因為眼前發生咗一件更令人震驚嘅事情——

嗰對試圖越過黃線嘅男女倒臥地上，血水沿住地板嘅空隙，將周圍一帶染成血色。

全場一遍死寂。

事情發生得太突如其來，明明清晰聽到廣播內容，明明清楚見到眼前發生嘅事，但我卻無法做出任何反應。應該係話，呢刻我嘅腦袋重未意識到發生緊咩事情。

大概唯一知道嘅，係「死亡」二字。

過咗幾秒之後，一把女人嘅尖叫聲傳出，打破寂靜。

「啊啊啊！死咗人啊！」

「報警啦！重唔快啲報警！」

「你唔好推我先，呢度信號都無，點報警啊？」

連本身唔信我哋勸告嘅阿叔，親眼望到兩條屍體之後，都大嚇一跳咁叫：「哇！做乜撚嘢呀，嗰兩條友做咩無啦啦冧低咗㗎！」

燈光亮著之後，清晰見到嗰一男一女躺在地上，血液不斷滲喺地上，而佢哋胸口上插住咗一支黑色嘅嘢。

仔細一望……係一把箭。

嗰兩支箭係由邊度射出嚟……？我四周觀望，但搵唔到任何會射出箭矢嘅物體。

「發……發生咗……發生咗咩事啊……」駱譯驚到連講嘢都口齒不清，「快啲走……要快啲走啊！」

「你冷靜啲先！」我即刻搭住駱譯嘅膊頭，嘗試叫佢冷靜落嚟，「如果要殺咗我哋，一早就郁咗手喇！嗰對男女係因為唔聽警告繼續踩過黃線，先會死。」

「但係……好地地點會無啦啦死人啊啊……」駱譯仍然未能平復情緒。

「會……會唔會係整蠱節目……？」莉莉顫抖地講。雖然佢好落力保持冷靜，但佢灰白嘅臉色同顫抖嘅雙手已經出賣咗佢。

「我都希望係……」我講。

但係直覺話畀我知，呢一切係真實。

呢個時侯，後方又傳來一陣擾攘聲——原來係有另一批人衝咗去防煙門，打算撞開防煙門逃走。

「快啲開門啊！快啲啊！」

「你唔好逼過嚟先，開唔到啊！」

「你讓開，等我嚟踢開道門啦！」

「道門鎖死咗，點開都開唔到啊！」

嗰堆人塞晒喺防煙門前，不斷對防煙門又打又撞又踢，但對防煙門依然係紋風不動，完全鎖死咗。

詭異嘅尖東月台、收唔到信號、完全鎖死嘅空間……再加上眼前兩條屍體，無論點睇，事情都係往最壞嘅方向發展緊。

『咳咳……』就喺大家仍在驚慌嘅時侯，廣播聲再次傳出，『呢個地方已經被封鎖，你哋無人可以離開呢度。』

大家再次聽到廣播聲後，先停下恐慌嘅舉動，然後將注意力由兩條屍體轉移返到不明嘅廣播聲上。

「你係啲咩人？我同你講，我係休班警察。你而家涉嫌非法禁錮，我命令你快啲放咗我哋，否則後果自負！」一個著polo shirt嘅中年男人講。

「係呀！你條撚樣好快撚啲放我哋返出去喎！」阿叔加把嘴落去和應。

『非法禁錮……？哈哈哈！』一道大笑聲經廣播傳嚟，『我諗你好似唔係好明白而家嘅狀況喎！就算係非法禁錮又點，乜你認為你可以安然出返去，然後拎住個手銬嚟拉我走咩？』

「你條撚樣……你睇住嚟！俾我出到去嘅話，我一定要你有排嘆！」休班警嬲到滿臉通紅。但事實對方係講得啱，唔清楚而家情況嘅係休班警自己。

『你捉到我先算啦！我生平最憎你呢啲以惡為能嘅人。咳咳……』喺廣播另一邊嘅神秘男子咳咗幾聲後，繼續講，『不過啊，你唔好話我唔畀機會你，如果你可以通過所有遊戲，我企定定喺你面前俾你拉又點話呢？』

「遊戲……？」休班警愕然咁講。

『係呀……睇嚟啱啱大家掛住驚呼尖叫，都無聽到我嘅開場白添……我先自我介紹，我嘅名叫做「挪亞」。』

挪亞……係《聖經》中建造方舟嘅聖人嘅名字。

『無錯……係同《聖經》嘅挪亞一樣嘅名字。你哋好幸運得到登上方舟嘅機會，參加呢場篩選。呢場篩選會分為幾個部分，由幾個遊戲組成。只要你哋可以通過篩選，唔單止可以離開呢度，而且會得到豐富獎勵。』

呢個時侯，又有另一把聲音傳出。

「喂，你唔好再同我講廢話，快啲同入正題，你啱啱講乜撚篩選、遊戲，係咩意思？」出聲嘅係一個身穿牛仔嬲，留住濃密鬍鬚，眼神兇神惡煞嘅中年男人。佢單刀直入嘅一擊，令我不禁望過去。

『估唔到重有人留心聽我講嘢，咁我都唔兜圈，直入正題啦。你哋都係有幸被挑選參加呢場篩選嘅幸運兒，呢場篩選會分為幾個遊戲，只要你哋可以通過所有遊戲，就可以離開呢度，而且會得到豐富獎勵。不過，既然叫玩遊戲，輸咗嘅話當然會得到懲罰喇。』

「咁……贏咗會有咩獎勵，輸咗又有咩懲罰？」有個女人出聲問。

『獎勵啊……容許我賣個關子先，反正你哋贏咗自然會知。至於懲罰，既然輸咗遊戲，咁出局係理所當然嘅事喇，係咪？』挪亞好似兜緊圈子咁答問題。

「出局嘅下場……會係點？」女人追問道。

『出局嘅下場，就好似呢兩個唔聽指示衝出嚟嘅人咁……簡單啲講，就係——死。』

一聽到「死」呢個字，大家開始哄動起嚟。

「快啲放我出去啊！乜嘢挑選幸運兒，我從來都無講過話想參加呢個篩選！」

「我唔要咩獎勵啊，總之放我出去啊！」

『就算你哋唔想參加，都為時已晚。你哋體內注入咗一種納米機械，只要我一撳掣，裡面嘅劇毒將會釋放出嚟，喺短短幾秒之間將你哋致死。』

空氣瞬間變成死寂一片。

『哈哈！睇嚟大家已經明白我所講嘅嘢！如果大家可以好好合作，就唔使出現無謂嘅犧牲喇！』

「點解會咁……我明明喺度上緊堂，點會變成咁……今次真係要死，今次真係要死……」駱譯聽到「死」，又開始失去冷靜。

我搭落佢膊頭安慰佢：「喂，佢話可能會死啫，但無話一定死喎，冷靜啲先啦！只要通咗關咪唔使死囉！」

「點解你可以完全唔驚咁？」莉莉一臉擔憂，又露出疑惑嘅表情問。

「驚㗎……不過事到如今都無得揀，唯有快快脆開外掛玩晒啲遊戲去喇！」我半開玩笑道。

莉莉聽完之後，嘖笑一聲：「白痴。」

其實，我唔係唔害怕，只係一開始事情太突如其來，令我反應唔切，當我回過神時，已經俾周圍嘅哄動擾亂咗我情緒。

而家冷靜落嚟，先開始萌生害怕嘅感覺。

『咳咳……都講得太多啦，時間已經無多。既然大家明白嘅話，我哋即將開始第一層遊戲——』